<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[SmartRoc技术博客]]></title>
  <link href="http://wo20sun.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wo20sun.github.io/"/>
  <updated>2017-04-11T11:34:30+08:00</updated>
  <id>http://wo20sun.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ph520]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2017年的小建议（摘自别人的文章）]]></title>
    <link href="http://wo20sun.github.io/blog/2017%E5%B9%B4%E7%9A%8417%E4%B8%AA%E5%B0%8F%E5%BB%BA%E8%AE%AE.html/"/>
    <updated>2017-04-11T02:18:28+08:00</updated>
    <id>http://wo20sun.github.io/blog/2017年的17个小建议</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
  <p>这一年是如此一言难尽，有着迷惑的开篇、混乱的进程、几乎躁郁的收梢。
可看起来依然花团锦簇，生命中的糖也点缀其中。我们之所以觉得2016年像一场盛大丰富但有点儿糟糕的旅行，也是因为扑面而来的“不确定”太多了一些。
如果让我来选择2016年度汉字，我想选择”惑”。因为每件事都需要重新判断一遍——我们站在变动的门槛上，很难说什么真的好，真的坏。
于是岁末情怀涌动，无处宣泄，几乎是热切盼望着新的一年，能有什么新的局面。还记得这张图吗？无论嘲讽脸怎么摆，在时光面前，还是难免心生期冀，愿意按下F5，愿意翻开新的一页，愿意试试之前没有做过的事。
“活到一个年纪，绝对不会相信什么突变。只有重创才会让人突变呀！” 这是我去年此时在《新的一年，哪有什么新的自己》一文中写下的一句话。
是的，没有性情大变，也没有华丽转身。“新的一年、新的自己”会被嘲笑，也是因为那近似于一场寄托在运气上的白日梦：新年当天醒来就进入运气无敌好的全新世界，会有传奇故事降临，所到之处顺风顺水。
一天天的，就这样在梦境中蹉跎了。
可你注定和去年此刻不一样。回望的时候才会发现时光在雕琢你、好事情坏运道都在塑造你、情人风雪影响你。你会有点儿欣慰，也难免有点着急。
脱离现实社会谈论 Inner
peace是耍赖的行为。2016年，我们从来没有觉得世间变幻这么快：风口还没过，寒冬又来了；猪已落地，事有反转；有白手套，有黑天鹅；消费已升级，模式又刷新。一切改变都是加速度的，光内心淡定不行。人人都有肉身和灵魂被甩离时代的恐慌感。
从智商和阅历来说，人也是不能容忍自己一成不变的。急而惑的年代，就算你停步，也会被推着走。就算没有华丽转身，当你回头，也难免感慨一声物不是人已非。
新的自己”，不是卡在倒计时的大变活人，这只是绵延的成长，不断的学习，无法控制的新陈代谢。这也不仅仅是自欺欺人，总归需要一个盘点时刻，然后拉一张
To do list，感慨一下，既然改变不可避免，那么不如早早做好准备。 我有一些不成熟的小建议，拿来2017年金龟换酒，或积分换锅。</p>

</blockquote>

<blockquote>
  <p>关于时代
1、不要对抗，不要和趋势作对。如果你每天都拿着手机，就不要感慨世风日下大家都不看书看报、平媒死得好惨。如果可能，尽量加入新兴行业；如果身在传统领域，也不要觉得线上线下必有一战，而是善用科技，将老路走出新意。
2、不要太早否定。电子钱包&amp;互联网金融、陌生人社交App、新盈利模式、微店、自媒体、国产电影、文艺青年咖啡馆、整容……那些你不熟悉、有疑虑、看不上的东西，可能和你一样也在摸索。不要嫌对方low、不要直接关上门，你要知道那可能代表了新的生活方式，而其中隐含的是新的诉求，也许能诱发你新的思路或冲动。
3、不要着急。就算科技和商业日新月异，就算风很大猪漫天飞，明白自己擅长的和有兴趣的更重要。明白人性和人心亘古不变也重要。不是每波潮起都要弄潮，等水落石出也是一种淡定。不要看到别人成功着急，那不代表你的失败。更重要是一急则乱、一乱则败。
关于职业
4、做自己喜欢的事。生存第一，一份工作首先验证生存能力，然后保持独立生活的尊严和体面。生存之外，要有猛烈的爱。否则没法坚持度过那些为此废寝忘食的钻研、口若悬河的宣讲、高强度的作业或出差、漫长的看不到曙光的坚持。
5、知道在哪里有什么。第一份工作去大公司上班好不好？好。你可以学习什么叫体制、系统、专业化、制度、办公室政治、企业文化。去创业公司好不好？好。可以体会密集高速的全领域成长：全能模式开启、抗压能力加成，责任感和领导力增幅、未来可能性广泛。如果在大公司要自由、在创业公司要稳定（或情怀），都是出现了方向偏差，并且会因此痛苦。如果就是仅仅想赚钱，自由职业和个人工作室是很好的选择。
6、莫在职场求真情。职场有真情，那是西门吹雪和叶孤城的惺惺相惜，是基于能力、责任、担当的棋逢对手。也有团队精神的整体荣誉。不要在公司找妈或者找兄弟姐妹。大家离开家，去了陌生城市，租了房子，开始了独立生活，却习惯性的把领导当爹妈，把同事当兄弟姐妹。如果你的重心是“领导从来不安慰我鼓励我、不指点人生迷津”或者“我最喜欢下班和同事们火锅宵夜”，那你还得学着心理断奶、更加独立。
7、职场三年规划。一份工作做一辈子越来越难实现，时代越来越不给你机会。做一份三至五年规划非常必要，你可以看到下一年的“新的自己”身在何方。研究专业的转型方向，研究产品+生活方式、专业+日常领域、线上+线下的跨界方式。做好准备，新机会突然来的时候，你可以接得住。
关于情感
8、宅和内心戏是恋爱死敌。又一年过去了，不要再宅在家里刷剧、管小鲜肉叫老公、和女友连体婴泡在一起、在微信上和异性聊无数屏的天儿、问闺蜜“他到底怎么想的”、写“无主情话”、发朋友圈影射给特定暗恋对象。多走出去，不要彩排，无需辗转，明确表达情绪。祝你恋爱甜蜜。
9、无需和任何人解释感情。独居青年已达到历史峰值，渴望婚姻也并不老套。不要和任何人解释你的生活状态，出柜也好出轨也好，都是你自己的事。不要理亏一样到处解释为何单身、处女也不用总挂在嘴边说，不要和朋友分享性生活细节、也不要拿着任何指南去要礼物或苦练偷心技巧。
10、轻盈相爱，不追求悲壮和深刻。愿新年里感情焕新顺遂，不单方面牺牲、不做懂事儿明理贤良状、不没事就促膝谈心、不强求生活和思维必须一致、不以狗血剧情加深传奇感。轻盈的爱是两人携手看世界，不是密室cp对砍大逃杀。</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>关于体面 这是一个特意强调的章节
11、生活不该抱着营销心。如果你认同会哭的孩子有糖吃、懂营销的达人过得好，就很难不生出矫饰包装的态度。你会认为朋友圈是拿来秀的、话题是可以炒热的、朋友资源是可以利用的、PPT是可以升值的……恭喜你进入了表演环节，你将丧失真实的土壤和踏实的感觉。
12、别人吃相难看，你可以不喜欢。创业者也好，新营销公司也好，每每做出些三观不正吃相极其难看的案子出来，都会让其他人有一种“虽然low爆但是有效下次我要不要也试试”的堕落感，网红的语出惊人也经常得意的说“可是涨粉了啊”以及“谩骂即勋章”。为什么我们一直说要保持姿态好看？因为可能一件恶心的事会对当下有所帮助，但从长远来看它会恶心你一辈子。所以，讲三观不是为了讲别人，那真的是保护自己的方式啊。
13、不是每个人每件事都要有用。高速前进的时候，你是不会有闲暇看两旁风景。能停下来说几句话的人，都是指点方向的
NPC。所以过于高效率社会容易养成无孔不入的势利气质，见到一个人本能盘算资源、关系、能量，然后安置进自己的社交体系……这有点尴尬。而人们会本能的躲避具有推销员气质的人，保持体面中很重要的一点是，要乐于做一些无用的事。
关于生活
14、一切以开心为好。新的一年来临时，你会发现过往的挣扎和焦虑都是烟云。生活不会因为你百转千回就变了模样，你无论抱着什么样的目标，终其最终，都是为了开心——抛弃那些让你不开心的工作、感情、关系吧。你会有配得上全新一幕，而这一切的前提是，你得先狠心扔了旧的。
15、SHOW ME A PLAN 记得这句话吗？《good wife》的女主角，在面对示爱时的回答。我们可以任性撒娇，但成熟的爱，都有
plan。我们不要说改天再聚、有空喝酒、有缘相见，而是真切的对待每一场饭，每一顿酒，每一次可以在一起的恋情，有计划，有预谋，有实施步骤，有感动细节。甜言蜜语让我们飘在空中，plan让我们踏踏实实降落。
16、试一下不要“说走就走”和“一言不合就刷卡”。
排解生活压力有很多方式，旅行和购物是最快乐的两件事。为了避免“刷卡一时爽，还款火葬场”的次生痛苦，你可以试试有计划的玩乐。拉一张 2017
must buy list 和 must go
list，提前安排好有节奏的购物和出游，笃定的等着预期中的生活之糖，产生一种掌控感，躲开黄金周的海关和双十一的快递，也许你会觉得，啊，今年的我还不错啊。
17、永远不要忘记仪式感。亲爱的，我已经不再叛逆，因为我知道每一个节日、每一个纪念日、每一个值得庆祝的瞬间，都有爱意和关联。我们总是不能免俗的在每个节气来临的时候心情转变，也忍不住在岁末年初回顾和展望，还是要心心念念所爱的人。无论时光怎么变，世界怎么变。多少年来的人类都依然是这样过的。</p>
</blockquote>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Retrofit]]></title>
    <link href="http://wo20sun.github.io/blog/Retrofit.html/"/>
    <updated>2017-04-10T11:51:28+08:00</updated>
    <id>http://wo20sun.github.io/blog/Retrofit</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="url">url规则：</h2>

<blockquote>
  <ul>
    <li>path 是绝对路径的形式： 
path = “/apath”，baseUrl = “http://host:port/a/b” 
Url = “http://host:port/apath”
<!--more--></li>
    <li>path 是相对路径，baseUrl 是目录形式： 
path = “apath”，baseUrl = “http://host:port/a/b/” 
Url = “http://host:port/a/b/apath”</li>
    <li>path 是相对路径，baseUrl 是文件形式： 
path = “apath”，baseUrl = “http://host:port/a/b” 
Url = “http://host:port/a/apath”</li>
    <li>path 是完整的 Url： 
path = “http://host:port/aa/apath“，baseUrl = “http://host:port/a/b”
Url = “http://host:port/aa/apath”</li>
  </ul>
</blockquote>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[OkHttp]]></title>
    <link href="http://wo20sun.github.io/blog/OkHttp.html/"/>
    <updated>2015-07-09T11:51:28+08:00</updated>
    <id>http://wo20sun.github.io/blog/OkHttp</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
